%\cleardoublepage
\section{Einführung}
\label{section:einfuehrung}

\subsection{Lernziele}
\begin{todolist}
\item Sie kennen die Begriffe ``Linux'', ``GNU'', ``UNIX'', deren Bedeutungen
    und Zusammenhänge.
\item Sie kennen die gängisten Packetformate .deb und .rpm.
\item Sie haben eine Distribution (z.B. in einer VM) installiert.
\end{todolist}

\subsection{subsection}
Zunächst werden wir uns uber die Begriffe
 gedankten machen. Die drei Hauptbegriffe, die es zum Thema ``Linux'' gibt, sind

\begin{itemize}
\item Linux
\item GNU
\item Unix

\end{itemize}

\begin{myaufgabe}
Lernen Sie die Begriffe kennen. Sie wissen, was die Begriffe bedeuten; und Sie wissen, was die Zusammenhänge der Begriffe sind.
\end{myaufgabe}

\subsection{Distributionen}

Jedes GNU/Linux kommt mit einem üblichen Toolset. Dazu kommen weitere Sachen die die
 jeweiligen Distributionen mitbringen, und spezifisch für die Distribution
 (oder eine Klasse verwandten Distrubutionen). Das sind unter anderem Packetverwaltungen,
 Wartungstools, etc.

\begin{myaufgabe}
Installieren Sie eine GNU/Linux Distribution ihrer Wahl\footnote{Ihre Wahl darf ruhig überlegt
 sein und beeinflusst von z.B. \url{distrowatch.com} oder anderen Quellen.}
 (z.B in einer virtuellen Maschine). Beachten Sie dazu auch, was sie üblicherweise
 in ihren täglichen Arbeiten als Anforderungen haben.
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item Internet \& Email
\item Wartung
\item Audio
\item Video
\item Games
\item Textverarbeitung
\item Programmieren
\item VoIP
\item Image \& Graphics
\item Printing
\item Scanning
\item Virtualisierung
\end{itemize}
\end{multicols}
\end{myaufgabe}


\begin{myaufgabe}[Optional]
Lernen Sie WINE\footnote{\url{https://www.winehq.org/}} kennen, versuchen Sie es zu
 installieren, und versuchen Sie verschiedene Windows Software laufen zu lassen (z.B.
 Spiele von GOG\footnote{\url{https://www.gog.com/}}).
\end{myaufgabe}
